.TH PureLA 1 "24 July 1996" "Rational Software Corp." "LICENSED SOFTWARE"
.\"
.\" Copyright (C) 1996 Rational Software Corp.
.\" This file contains proprietary and confidential
.\" information and remains the unpublished property
.\" of Rational Software. Use, disclosure, or
.\" reproduction is prohibited except as permitted
.\" by express written license agreement with 
.\" Rational Software.
.\"
.SH 製品名
purela \- シンプル ライセンス アドバイザ
.SH 概要
.B purela 
[
.I コマンド
] [
.I パラメータ
]
.SH 説明
.I PureLA
Rational Software シンプル ライセンス アドバイザの管理者用インターフェイ
スです。
.I PureLA
製品の使用状況データを表示したり、ライセンスを追加または削除した
り、オプションの設定を指定することができます。
.SH コマンド
次にコマンドを示します。それぞれのコマンドに適用できるパラメータ
も示します。
.TP 12
.B add
データベースに新規ライセンスを追加します。
ライセンスは、pure_install スクリプトを使用しても追加できます。
パラメータ: -license-type, -expiration,
-serial, -quantity, -licensee, -password, -product, -license-dir.
.TP
.B aggregate
使用状況データとなるメール ファイルを処理します。
パラメータ: -mail-file, -aggregate-dir. 
.TP
.B remove
データベースからライセンスを削除します。
パラメータ: -serial, -product, -license-dir.
.TP
.B print
ライセンス、ユーザー、および管理オプションを含む情報をデータベー
スから表示します。
パラメータ: -product, -license-dir.
.TP
.B options
管理オプションを設定します。たとえば、使用管理機能メールの送付先
または PureLA の機能的なエラーについての電子メールを受信する管理
者などを指定します。
パラメータ: -admin-list, -aggregate-target, -license-dir
.TP
.B help
ヘルプを表示します。
.TP
.B version
実行されている purela バイナリのバージョン番号を表示します。
.SH パラメータ
指定できるパラメータは次のとおりです。
.TP 12
.BI -admin-list= "'ユーザー名'"
その製品の管理者のメール アドレスを指定します (複数可)。複数の管
理者を指定する場合は、それぞれをスペースで区切り、シェルで正しく
読みとられるように、全体を引用符 (" ") で囲みます。ここで指定さ
れたメール アドレスを持つ管理者は、PureLA の操作上の問題について
の電子メールを受信することになります。
.TP
.BI -aggregate-dir= "ディレクトリ名"
使用状況ファイルがここで指定するディレクトリに保存されます。ディ
レクトリが特に指定されていない場合は、. (現在の作業ディレクトリ) 
が自動的に指定されます。
.TP
.BI -aggregate-target= "アドレス"
複数のコピーをインストールした場合の情報を蓄積するために使用状況
データが送付される電子メール アドレスを指定します。
.TP
.BI -expiration= "日付"
ライセンスの有効期限。通常の製品リリースの場合、この日付は「never」
(無期限) とします。または、ライセンス証書に記載されている有効期限
をそのまま使用します。日付の形式は、DD-MMM-YYYY です。たとえば、
1996 年 7 月 23 日は、「23-Jul-1996」となります。
.TP
.BI -license-dir= "ディレクトリ名"
ライセンス データベースがここで指定するディレクトリに保存されます。
ディレクトリが特に指定されていない場合は、. (現在の作業ディレクト
リ) が自動的に指定されます。製品のホーム ディレクトリが指定される
こともあります。
.TP
.BI -license-type= "数字"
最大ライセンス数を示します。
.TP
.BI -licensee= "'会社名'"
ライセンス証書に記載されている会社名を使用します。ブランクやシェ
ルに対して特別な意味を持つ文字を使用している場合は、引用符 (" ")
で囲みます。ライセンス保持者名は、大文字/小文字が区別されます。
.TP
.BI -mail-file= "ファイル名"
統合されたデータがあるメール スプール ファイルの名前を指定します。
.TP
.BI -password= "パスワード"
ライセンス証書に記載されているパスワードを使用します。パスワード
は「DDD-DD-DDDD」の形式になっています。パスワードの終わりに、文
字が追加されている場合もあります。  
.TP
.BI -product= "製品名"
コマンドを適用する製品を指定します。製品名は、大文字/小文字が区
別されます。
.TP
.BI -quantity= "数字"
購入したライセンス数を入力します。
.TP
.BI -serial= "数字"
ライセンス証書に記載されている、または purela print コマンドで表
示されるライセンス シリアル番号を入力します。
.SH 例
.PP
.TP 4
purela print
ライセンス、ユーザー、および管理オプションを含む情報を表示します。
.TP
purela options -admin-list="root pat"
root および pat が、PureLA 操作上の機能エラーについての電子メール
を受信するようにします。


.SH ファイル
.TP 2i
\fI<product_home>/../purela/licenses.purela\fP
Rational Software 製品のライセンス データベースです。purela ディレクトリ
は、同一製品の異なるバージョンのライセンス データベース、または異
なる製品のライセンス データベースにも、シンボリック リンクを設定す
ることができます。
.TP 2i
\fI<product_home>/../purela/users.purela\fP
Rational Software 製品の使用状況データベースです。purela ディレクトリは、
同一製品の異なるバージョンのライセンス データベース、または異なる
製品の使用状況データベースにも、シンボリック リンクを設定すること
ができます。
